@inproceedings{Akhmouch-Bouanani-Dias-Moreno:TALN:2021,
    author = {Akhmouch, Houssam and Bouanani, Hamza and Dias, Ga\"el and Moreno, Jose G.},
    title = "Strat\'egie Multit\^ache pour la Classification Multiclasse",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles courts",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "122-131",
    note = "A Multitask Strategy for Multiclass Classification",
    abstract = "Nous proposons une id\'ee originale pour exploiter les relations entre les classes dans les probl\`emes multiclasses. Nous d\'efinissons deux architectures multit\^aches de type one-vs-rest qui combinent des ensembles de classifieurs appris dans une configuration multit\^ache en utilisant des r\'eseaux de neurones. Les exp\'eriences men\'ees sur six jeux de donn\'ees pour la classification des sentiments, des \'emotions, des th\'ematiques et des relations lexico-s\'emantiques montrent que nos architectures am\'eliorent constamment les performances par rapport aux strat\'egies de l'\'etat de l'art de type one-vsrest et concurrencent fortement les autres strat\'egies multiclasses.",
    keywords = "classification multit\^ache, classification multiclasse, classification de textes, classifi-  cation de relations lexico-s\'emantiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/103.pdf"
}
